<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>admin &#8211; Blog</title>
	<atom:link href="https://seenseens.github.io/blog/author/admin/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://seenseens.github.io/blog/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 14 Aug 2024 10:26:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>Câu hỏi và câu trả lời phỏng vấn nhà phát triển PHP</title>
		<link>https://seenseens.github.io/blog/cau-hoi-va-cau-tra-loi-phong-van-nha-phat-trien-php/</link>
					<comments>https://seenseens.github.io/blog/cau-hoi-va-cau-tra-loi-phong-van-nha-phat-trien-php/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 14 Aug 2024 07:16:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Interview]]></category>
		<category><![CDATA[Web Development]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://seenseens.github.io/blog/?p=21</guid>

					<description><![CDATA[Câu hỏi phỏng vấn nhà phát triển PHP: PHP là viết tắt của Hypertext Pre-processor. Đây là ngôn ngữ lập trình phía máy chủ mã nguồn mở và miễn phí. Đây là ngôn ngữ kịch bản đa năng. Các tập lệnh PHP sẽ chạy và tương tác với máy chủ và cung cấp đầu ra [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Câu hỏi phỏng vấn nhà phát triển PHP: PHP là viết tắt của Hypertext Pre-processor. Đây là ngôn ngữ lập trình phía máy chủ mã nguồn mở và miễn phí. Đây là ngôn ngữ kịch bản đa năng. Các tập lệnh PHP sẽ chạy và tương tác với máy chủ và cung cấp đầu ra HTML. Nó chủ yếu được sử dụng để phát triển web. Đây là một công cụ mạnh mẽ để tạo các trang web động và tương tác. PHP trước đây được gọi là &#8220;Personal Homepage Tool&#8221;. Sau đó, sau PHP v3, nó được gọi là &#8220;Hypertext Pre Processor&#8221;. PHP ban đầu được tạo ra bởi Rasmus Lerdorf vào năm 1994.</p>



<details class="wp-block-details is-layout-flow wp-block-details-is-layout-flow"><summary>PHP là gì?</summary>
<p>PHP (Personal Homepage Tool hoặc Hypertext Pre-processor) là một ngôn ngữ kịch bản phía máy chủ. Nó được sử dụng trong một ứng dụng web để phát triển ứng dụng web tĩnh và động. Ngày nay, PHP là ngôn ngữ được sử dụng nhiều nhất và mạnh mẽ, được sử dụng rộng rãi cho CMS như Word press, Drupal, Joomla và Nó đang được sử dụng trong nhiều Framework khác nhau. Nó là một mã nguồn mở và miễn phí và có thể tải xuống miễn phí từ trang web chính thức của PHP.</p>
</details>



<details class="wp-block-details is-layout-flow wp-block-details-is-layout-flow"><summary>Tại sao lại là PHP?</summary>
<ul class="wp-block-list">
<li>Đây là phần mềm mã nguồn mở và miễn phí.</li>



<li>Nó dễ học và chạy mượt mà trên máy chủ.</li>



<li>Nó chạy trên nhiều nền tảng khác nhau Ví dụ: Hệ điều hành Windows, UNIX, Hệ điều hành Linux, MacOS X. Nó còn được gọi là Độc lập với nền tảng.</li>



<li>Nó hỗ trợ nhiều loại cơ sở dữ liệu như: MySQL, SQL Server, Oracle, v.v.</li>



<li>Nó không dựa trên thẻ và nhanh chóng, ổn định.</li>



<li>PHP có thể xử lý các biểu mẫu, tức là thu thập thông tin từ các tệp, lưu thông tin vào tệp, gửi dữ liệu qua email và trả về dữ liệu cho người dùng cuối</li>
</ul>
</details>



<details class="wp-block-details is-layout-flow wp-block-details-is-layout-flow"><summary>PEAR là gì?</summary>
<p>PEAR là viết tắt của PHP Extension and Application Repository. Đây là một hệ thống khung và phân phối cho các thành phần PHP có thể tái sử dụng. PEAR là một dự án do cộng đồng điều hành và được quản lý bởi các nhà phát triển.</p>
</details>



<details class="wp-block-details is-layout-flow wp-block-details-is-layout-flow"><summary>PECL là gì?</summary>
<p>PECL là viết tắt của PHP Extension Community Library. Đây là một dự án riêng phân phối các tiện ích mở rộng PHP. Các tiện ích mở rộng PECL cũng được phân phối dưới dạng gói và có thể được cài đặt bằng trình cài đặt PEAR với lệnh pecl.</p>
</details>



<details class="wp-block-details is-style-default is-layout-flow wp-block-details-is-layout-flow"><summary>Ngôn ngữ lập trình PHP có liên quan giống với ngôn ngữ nào?</summary>
<p>C và Perl</p>
</details>



<div class="wp-block-group"><div class="wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained">
<details class="wp-block-details is-layout-flow wp-block-details-is-layout-flow"><summary>Những tính năng chính của PHP 7 là gì?</summary>
<p>PHPNG là viết tắt của PHP thế hệ tiếp theo, là Zend engine được thiết kế lại, nhằm mục đích mang lại hiệu suất tốt hơn và được sử dụng làm cơ sở cho PHP7.</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Tiêu thụ bộ nhớ</li>



<li>Cú pháp thoát khỏi điểm mã Unicode</li>



<li>Sự suy giảm của các hàm Mysql_</li>



<li>Lớp học ẩn danh</li>



<li>Kỳ vọng</li>



<li>Đã thêm toán tử mới: Toán tử Null Coalesce (??) và Spaceship</li>



<li>Khai báo kiểu trả về</li>



<li>preg_replace_callback_array ()</li>



<li>Kiểu trả về Khai báo và kiểu vô hướng Khai báo</li>



<li>Tuyên bố sử dụng nhóm</li>



<li>Chức năng CSPRNG</li>



<li>Xử lý lỗi và hỗ trợ 64 bit</li>



<li>Đã thêm quyền truy cập thành viên lớp khi sao chép</li>
</ul>
</details>
</div></div>



<details class="wp-block-details is-layout-flow wp-block-details-is-layout-flow"><summary>Sự khác biệt chính giữa PHP5 và PHP7 là gì?</summary>
<ul class="wp-block-list">
<li>Tốc độ: PHP7 luôn cho thấy tốc độ nhanh gấp đôi PHP 5.6 và thậm chí nhanh hơn nhiều lần.</li>



<li>Trong PHP 5, chỉ thị listen chỉ có số cổng sẽ lắng nghe trên tất cả các giao diện, nhưng chỉ trên IPv4. PHP 7 hiện sẽ chấp nhận các yêu cầu được thực hiện thông qua cả IPv4 và IPv6.</li>



<li>Trong PHP5, lập trình viên không thể xác định kiểu trả về của hàm, nhưng PHP7 cho phép lập trình viên khai báo kiểu trả về của hàm theo giá trị trả về mong đợi</li>



<li>PHP5 không hỗ trợ 64-bit, PHP 7 hỗ trợ 64-bit.</li>



<li>Nếu mã được viết bằng PHP 5.5 hoặc 5.6 thì việc nâng cấp lên PHP 7 sẽ rất dễ dàng.</li>



<li>Trong PHP 5.6, lỗi khiến câu lệnh switch có nhiều lớp mặc định hiện đã được sửa (Trong PHP7).</li>
</ul>
</details>



<details class="wp-block-details is-layout-flow wp-block-details-is-layout-flow"><summary>Bạn có thể giải thích về Lớp ẩn danh trong PHP7 không?</summary>
<p>Các lớp ẩn danh là những lớp không có tên trong PHP7. Các lớp ẩn danh này được định nghĩa bằng cách sử dụng lớp mới. Nó có thể thay thế định nghĩa lớp đầy đủ. Khi các đối tượng đơn giản, một lần được tạo ra thì các lớp ẩn danh rất hữu ích. Chúng là các tên được tạo nội bộ nên chúng ta không phải đặt tên cho các lớp này. Các đối tượng được tạo bởi cùng một lớp ẩn danh là các thể hiện của lớp đó.</p>
</details>



<details class="wp-block-details is-layout-flow wp-block-details-is-layout-flow"><summary>Làm thế nào để thực thi một tập lệnh PHP từ dòng lệnh?</summary>
<p>Chỉ cần sử dụng giao diện dòng lệnh PHP (CLI) và chỉ định tên tệp của tập lệnh sẽ được thực thi như sau:</p>



<pre class="wp-block-code" style="border-style:none;border-width:0px"><code>php script.php</code></pre>
</details>



<details class="wp-block-details is-layout-flow wp-block-details-is-layout-flow"><summary>Toán tử hợp nhất null trong PHP7 là gì?</summary>
<p>Toán tử hợp nhất Null <br>là một tính năng mới được thêm vào PHP7. Nó kiểm tra nghiêm ngặt biến hoặc chỉ mục null hoặc không tồn tại. Hàm này được sử dụng để thay thế phép toán ba ngôi kết hợp với hàm isset <br>() và nó cũng trả về toán hạng đầu tiên của nó nếu nó tồn tại và không phải là null. Nếu không, nó trả về toán hạng thứ hai.</p>
</details>



<details class="wp-block-details is-layout-flow wp-block-details-is-layout-flow"><summary>PHP và Javascript có thể tương tác với nhau như thế nào?</summary>
<p>PHP và JavaScript không thể tương tác trực tiếp vì PHP là ngôn ngữ phía máy chủ và JavaScript là ngôn ngữ phía máy khách. Tuy nhiên, chúng ta có thể trao đổi các biến vì PHP có thể tạo mã JavaScript để trình duyệt thực thi và có thể truyền các biến cụ thể trở lại PHP thông qua URL.</p>
</details>



<details class="wp-block-details is-layout-flow wp-block-details-is-layout-flow"><summary>Bạn sẽ gửi email bằng PHP như thế nào?</summary>
<p>PHP sử dụng hàm mail() để gửi email. Hàm này yêu cầu ba đối số bắt buộc chỉ định địa chỉ email của người nhận, chủ đề của tin nhắn và tin nhắn thực tế, ngoài ra còn có hai tham số tùy chọn khác.</p>



<pre class="wp-block-code"><code>mail( to, subject, message, headers, parameters );</code></pre>
</details>



<details class="wp-block-details is-layout-flow wp-block-details-is-layout-flow"><summary>Bạn có thể định nghĩa CSPRNG Easy User-land không?</summary>
<p>User-land là không gian ứng dụng nằm ngoài kernel và được bảo vệ bằng cách phân tách đặc quyền, API cho Trình tạo số giả ngẫu nhiên an toàn về mặt mật mã dễ sử dụng và đáng tin cậy trong PHP.</p>
</details>



<details class="wp-block-details is-layout-flow wp-block-details-is-layout-flow"><summary>Zend Engine là gì?</summary>
<p>Zend Engine được PHP sử dụng nội bộ như một trình biên dịch và công cụ chạy thời gian thực. Các tập lệnh PHP được tải vào bộ nhớ và biên dịch thành các mã lệnh Zend và các mã lệnh này được thực thi và HTML được tạo ra được gửi đến máy khách.</p>
</details>



<details class="wp-block-details is-layout-flow wp-block-details-is-layout-flow"><summary>Làm thế nào để chạy shell PHP tương tác từ giao diện dòng lệnh?</summary>
<p>Chỉ cần sử dụng chương trình PHP CLI với tùy chọn – a như sau:</p>



<pre class="wp-block-code"><code>php -a</code></pre>
</details>



<details class="wp-block-details is-layout-flow wp-block-details-is-layout-flow"><summary>Sự khác biệt giữa Public, private và protected trong PHP là gì?</summary>
<p>Public: Các mục được khai báo công khai có thể được truy cập từ mọi nơi, tức là truy cập từ bên trong lớp, truy cập trong lớp kế thừa và truy cập từ bên ngoài lớp.<br>Private: Các mục được khai báo là riêng tư chỉ có thể được truy cập bên trong lớp định nghĩa mục đó.<br>Protected: Các mục được khai báo là được bảo vệ có thể được truy cập bên trong lớp định nghĩa mục đó và có thể truy cập trong các lớp con của nó (tức là truy cập trong lớp kế thừa của nó).</p>
</details>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://seenseens.github.io/blog/cau-hoi-va-cau-tra-loi-phong-van-nha-phat-trien-php/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
